# Не все так просто піде (((
Існує проблема, таргет xtensa немає в офіційному переліку таргетів для компіляції, і тепер для цього треба використовувати зовнішні інструменти.

Що б встановити все це діло нам треба [espup](https://github.com/esp-rs/espup).
```sh
cargo install espup
```
І далі треба встановити сам тулчейн:
```sh
espup install
```
Також під кінець інсталяції ви побачите те що вам треба **КОЖЕН РАЗ ВИКОНУВАТИ КОЛИ ВИ ВІДКРИВАЄТЕ НОВИЙ ТЕРМІНАЛ І ХОЧЕТЕ ЗКОМПІЛЮВАТИ**
```sh
. $HOME/export-esp.sh
```
Детальніше можете прочитати на самій сторінці Github [espup](https://github.com/esp-rs/espup).

# Створення проєкту.
Також тут свої нюанси, для нормальної компіляції потребується детальніше налаштування проєкт. Тому що б спростити створення та конфігурацію є можливість згенерувати проєкт за допомогою [cargo-generate](https://github.com/cargo-generate/cargo-generate). Для початку встановіть його:
```sh
cargo install cargo-generate
```

Далі вже ви можете почати:
```sh
cargo generate https://gitlab.com/imbiruss/rustilka.git template
```

# Вибори

Перед початком звісно у вас запитають назву проєкт, думаю тут все зрозуміло:

![Назва для проекту](./assets/rustilka_project_name.png)

## Алокація

Аллокація потребується для різних колекцій і типів даних що розширюються динамічно, наприклад Vec, HashMaps, BTree і т. д.
![ЧИ треба вам та алокація?](./assets/rustilka_alloc.png)

## Логування та println!
Логування в esp-hal йдеться через usb-serial-jtag чи usb-serial адаптер на багатьох платах, тому тут є й опціональний вибір чи треба вам логування. Згодом буде ясно як моніторити ці логи та прінти. Також це опціоеально через те що самі розробники повідомили про те що [esp-backtrace](https://github.com/esp-rs/esp-backtrace) може сповільнувати роботу програми, але на моєму досвіді такого не було, тому тут на ваш розсуд.

![Довбаний println! відсутній в  no_std >:(](./assets/rustilka_log.png)

## ВІФІ та синій зуб
Незважайте на те що пункт має тільки wifi в тексті, також підтримується протокол синього зуба(Bluetooth), просто сама бібліотека для підтримки бездротових протоколів називається [esp-wifi](https://github.com/esp-rs/esp-wifi), хоч і має підтримку Bluetooth.

![Опа, віфі і блютузіу](./assets/rustilka_wifi.png)

## Вітаю, у вас все готово!
Тепер у вас згенерований проєкт, заходьте в редактор та робіть мигалку з асінком по блютузу і логуванням :)

![фіналочка](./assets/rustilka_done.png)

# Все ж таки як зкомпілювати?
Взагалі можна просто зкомпілювати, потім зконвертувати в .bin за допомогою [binutils](https://github.com/rust-embedded/cargo-binutils), а там вже різними утилітами завантажити прошивку, НУДНО!
Для полегшення цього процесу можна встановити утиліту [espflash](https://github.com/esp-rs/espflash):
```sh
cargo install cargo-espflash
```
Відтепер достатньо однієї команди для компіляції та прошивання:
```sh
cargo espflash flash --monitor
```
(аргумент `--monitor` лише для того що б дивитись різні логи які надсилаються через println! чи крейт log)

Але якщо вам ліньки навіть таке прописувати чи ви звикли до `cargo run` то можна прописати таке в `.cargo/config.toml`:
```toml
[target.xtensa-esp32s3-none-elf]
runner = "espflash flash --monitor"
```
